冠德苑海景單位甩漏處處 驗樓師狠批「一流景觀 九流裝修」

坐擁180度維港海景的單位，是不少港人的上車美夢。以市價59折推售的何文田居屋冠德苑，近日開始入伙，《蘋果》隨資深驗樓師，到屋苑一個高層逾500呎海景單位驗樓，卻發現甩漏處處，猶如噩夢，除空心磚數目破紀錄之多，牆壁更現大量「沙眼」和裂紋等，提醒修繕的告示貼貼滿全屋，儼如另類「連儂牆」。驗樓師狠批單位僅值24分，成目前驗樓最低分居屋，「一流景觀，九流裝修」。業主亦大嘆單位質素欠佳，或要預算更多金錢裝修。

記者 李詠希

房委會去年以市價59折推售6個新居屋屋苑，其中座落名校網兼豪宅地段的何文田冠德苑最為矚目，部份單位更眺望海景。《蘋果》本月隨資深驗樓師賴達明到冠德苑高層一個單位驗樓，單位折後售價約524萬元，實用面積約563平方呎，屬「激罕」三房兩廁兼飽覽海景的大單位。

不過仔細檢驗，單位質素甚為參差。賴達明指，廚廁共發現70塊「空心磚」，有剝落危機，其中套廁多達49塊，「係破紀錄之多」。套廁在居屋項目中少見，卻成為是次驗樓「重災區」，除「空心磚」問題，也發現花灑漏水兼生鏽、喉管破裂、廁所板鬆脫、坐廁污漬等；有14塊「空心磚」的客廁，洗手盆喉位收口爆裂，開水不久已漏水，亦發現有地磚崩裂。兩個廁所的門隙虛位大，「一扯風就打鼓」。

至於廚房的不鏽鋼工作枱和鋅盆則被嚴重刮花，鋅盆去水蓋鏈連接牆身的螺絲鬆脫，灶頭牆身也有螺絲生鏽。單位也現居屋常見甩漏，如大門門套未封邊、門扇被刮花、地台傾斜可放入5蚊銀等，油漆及批盪手工也零舍馬虎，氣孔、沙眼、波浪、收水裂紋等遍佈全屋牆身，需貼上多張告示貼提醒修繕，驚變另類「連儂牆」。

以100分為滿分，單位最終僅獲24分，成為至今驗樓最低分居屋，其中油漆批盪、排水、鋪磚、浴具及廚具等7項工種「捧蛋」。賴達明指，單位不少問題顯而易見，相信與施工、監工或驗收未夠嚴謹有關，「一個客浴室嘅洗手盆，一儲水放水就見到有漏水問題」，狠批單位質素與景觀成反比，「一流豪宅景觀，九流馬虎裝修」。

業主林太說，對單位質素欠佳感到不開心，「政府整好啲啦」，擔心要預算更多金錢重新裝修。

冠德苑承建商新福港營造有限公司指，以上執修項目屬個別情況，大部份項目已執修妥當，並已立即安排相關分判商在房署指定時間內完成餘下項目，將與收樓大使和業主驗收至滿意為止。

房委會則稱，工程期間有監工及驗收制度嚴謹，如冠德苑業主入伙驗樓時發現單位內有損壞，可向入伙大使求助，若有關情況屬質量不符合建造合約要求，承建商會跟進維修。

冠德苑七大「甩漏」位

●全屋有70塊「空心磚」，其中套廁有49塊、客廁有14塊、廚房7塊
●客廁洗手盆喉位收口爆裂漏水
●套廁花灑漏水兼生鏽、廁所板鬆脫、馬桶有污漬
●廚房不鏽鋼工作枱和鋅盆嚴重刮花
●全屋門套未封邊，其中大門可揳入2元硬幣
●牆壁現大量「沙眼」、氣孔和收水裂紋等
●地台傾斜，可放入5元銀幣
資料來源：資深驗樓師賴達明

賴達明指，單位只得獲24分，為目前驗樓最低分居屋

賴達明指，單位內兩個廁所是今次驗樓「重災區」，套廁內的廁所板未用已鬆脫。

牆壁更現大量「沙眼」和裂紋等，提醒修繕的告示貼滿全屋，儼如另類「連儂牆」

客廁洗手盆喉位收口爆裂漏水。

全屋有70塊「空心磚」，其中套廁有49塊、客廳則有14塊、廚房有7塊。

單位地台傾斜，可放入5元硬幣。

驗樓師係
以夷制夷的產物

地盤佬先知地盤佬
最容易偷懶同鳩hea的位

屌，住何文田唔係唔全爆呀

豪裝100萬都唔過份 呢間屋賺硬

公屋都全爆啦, 佢跟果d裝修係for隔離營用架炸

呢種清水房只要個窗無事就得
基本上你點整都會全拆佢
地台同牆身都預左你大搞
亦唔會有咩人會留個洗手盤同個灶頭
唯一過分嘅係厠所嘅空心磚

新居屋係咁㗎啦
同啲新移民新公屋盤一模一樣，仲要公屋包維修保養

政府又係ON撚99 一係就全清水 裝D唔裝D又要人拆返D垃圾 浪費資源又晒大家錢

新居屋啲質素係咁上下喇...

是但啦, 拎來訓姐
訓醒就番工啦咁講要求做乜

唔要俾我

佢預你全爆，所以裝修會好求其

中國建築係咁上下

九流嘅裝修 同埋嗰d 低級音響

都未至於咁差呀

公屋地點好過居屋

公屋又贏

鳩住2年再大裝修

居屋先可以全爆，公屋好多野都唔爆得

其實依家係咪多左個工種叫驗樓師?

咁唔係個個都會大裝修
好多業主都係想簡簡單單
一收樓打掃下就住得
你搞到間屋咁多問題，點住

房署執漏都係好撚求其 所以居屋基本上直接叫人全爆就得

香港真係垃圾到痴線

各行各業都全方位畀班劣幣拖累

你問房署，以前沙士前居屋係配高級小小既裝修，送埋廚櫃，爐具，廁櫃，冷氣，一入去基本上已經住得
呢家同公屋完全一樣

新樓乜都假，個屎坑 洗手盤 灶頭 必定要爆左佢

即係有個職業？
依家公屋d裝修好似都ok

咪係 , 真係崩壞到痴線

啲地盤佬人工明明好左 但質素就差撚過以前好多
全香港各行各業 淨係睇錢 睇業績 追業績
咩質素都唔會再理

世界無免費， 計晒錢

你做得咁求其不如交清水樓俾我平15萬 我自已整啦

驗樓師傅就有 好多裝修一條龍包埋 自己請人一工千幾蚊
對私樓黎講叫搵個熟手技工幫手搵錯處

公屋裝修得唔得要睇邊個建築商起
有d執到好好，有d真係得啖笑
大屋邨通常都唔會好得去邊

居高臨下望住何文田山畔(呎價23000)

●全屋有70塊「空心磚」，其中套廁有49塊、客廁有14塊、廚房7塊
●客廁洗手盆喉位收口爆裂漏水
●套廁花灑漏水兼生鏽、廁所板鬆脫、馬桶有污漬
●廚房不鏽鋼工作枱和鋅盆嚴重刮花
●全屋門套未封邊，其中大門可揳入2元硬幣
●牆壁現大量「沙眼」、氣孔和收水裂紋等
●地台傾斜，可放入5元銀幣

驗呢啲真係on撚9
原裝廚廁啲白磚, 不鏽鋼工作枱, 鋅盆, 明喉, 全部睇見都唔撚開胃
反正都會拆曬佢重新做架啦

個價錢同公屋差好遠

你食既飯最終都係屎
咁你食屎都無所謂啦

唔上熱門都唔知有房屋台
拉

驗居屋清水樓係咩玩法？

垃圾業主、則師、設計師、顧問、大判，攞個牌呃飯食，乜都屈判頭做，最叻唔比＄同卸膊，最鍾意講：唔撚知你、你自己諗撚掂佢！

我加多10%點話呀

驗樓師係地盤佬？？

Design你包架喎

沙士前居屋冇咁頹㗎入伙跟櫃同廚廁唔使太大執

點解沙士後變到咁頹？

起舊屎出黎都大把人爭

我都唔知 但質素好少少 一層十伙 入伙又齊櫃同浴缸同廚房嗰啲

一流景觀? 我真係笑而不語

減低建築成本.

無心做, 不如交清水樓啦
依家又咁多建築廢料

你講得岩
但挑！唔起公營房屋
啲錢都去起大白象 比新移民

點漏都唔會漏到我地呢啲本土香港人度
已經屌都費事

將軍澳個到一層38伙

一層38伙等lift等到傻

有維港仲想點
定係要去到住半山先叫好景

名校網 放租

大把人搶

最多只係叫有景觀, 並唔係一流囉

呢個景 居屋算top tier啦

雖然香港地有四幅牆 都一定有人仆去住

總結：地盤佬=驗樓師

我覺得依家d居屋係政府為左回應市民既置業需求
純粹為起而起，為左加快個進度
起出黎個質素係點佢都唔會去理

有d咩個業主俾錢自己去執

經濟好時，公屋變居屋又得
經濟差時，居屋變公屋亦得
得咗～

咁廚廁呢啲有standard嘅野，可能BD唔畀廚廁清水交樓呢

痴撚線, 你繼續食屎啦, 你自便啦, 唔阻你喇

其實已經平咗俾你
何文田區住到人仲可以點？

政府搵埋啲咁既承建商 又容納到咁既質表
九成利益輸送喇

反正都大裝修la

想知巴打住邊？

原來係中國建築嘅作品

呢d唔全爆都對唔住自己啦

曉X

港島西？

九流嘅裝修 同埋嗰啲低級音響

佢嗰日天氣柒啫
個景好過九成私樓
私樓同一個位置同面積
我估20 Mil左右

佢隔離既何文田山畔5XX呎1200萬

近年中字頭d建築公司 全部起d樓都係垃圾級別

以前既舊樓仲好過佢多多聲

嘩 屌你老母呀
咁叫海景？

中国出品必屬劣品

冠德苑

街道名稱及門牌號數: 常樂街5號
區域: 何文田
互聯網網站的網址#:
委任建築師: 房屋署總建築師(七)
承建商: 新福港營造有限公司

呢個地段，呢個景觀，呢個價
全爆再裝都抵啦

政府房屋唔洗BD批，自己同自己驗返

地理位置好咪得
再裝修喳

新福港呀

牆有沙眼都要搞，裝修佬產唔清，你副牆又好快出現凸點
仲有牆身唔係水平，地平線唔平都好大問題

冠德苑一定全爆，裝修得靚少少已經賣得貴過非市區新樓

與中國接軌

咁又係，海盈邨公屋全海景

空心磚其實冇咩影響

我記得當初起呢個冠德苑，有班友話何文田比棟居屋拉低晒質素

若干年後會成撻剝落

隔離冠熹 冠暉係20年前產物.

呢個係housing 私人樓先bd

700萬同你買左佢

就算自己批自己，起碼潔具基本野要出現既
都係OP標準既

單位地台傾斜佢唔係落石尿嫁咩，會唔會係起完間樓斜左

私人公司賺錢行先係正常
質素保證係政府requirement.
政府咁hea冇標準 點叫私人公司有標準

我就係呢款一梯十伙又唔使全屋大執

通常係
因為佢地做得多知道過程同手法
只不過係扮專業，叫做驗樓師
根本冇呢樣野，又冇牌考

康和式
三房兩廁

唔係間間有景，無景個d 點賺 倒蝕都似

何文田呢個位一定唔會蝕
市中心，豪宅區
本身買返來6折

有啲年紀喎

何文田有幾市中心 山區黎架wor

九龍塘就話姐

搵到啲嘢 講中建起咗啲咩樓
屌 自住一定要避開呢啲

何文田唔係市中心唔通屯門係?
住得何文田大部分都渣車，同埋勉強都叫到到地鐵站

而家先知冇驗樓師

CLS 地下都會斜

校網已經屌打唔少市區

如果唔考慮成本，又想將來裝修符合法律既話咪搵測量師驗樓

我有個fd屋企人買左間過5億既豪宅，剩係驗樓都洗左過百萬。

FYI:

測量師識撚d手工嘢咩

包你條毛，乜七都話要靚，完全冇諗過可行性同維修

冇FC被fake,謝指正
做乜本土建築公司都交啲咁嘅貨？

裝修同地盤都未識分....

何文田採石山過半都係公居屋，點大部分都渣車

佢心諗你都拆晒大裝，駛乜整到咁好

咪係屌你老尾
錢你照袋
貨你鳩hea交然後話佢預你全爆?
咁你不如咪撚搞直接比我

不如你唔好痴磚，油牆

減100萬比我自己搞好過啦

何文田傳統名校區 已經完勝

以前居屋好好
都叫送廁所廚房裝修

有冇驗樓師傅推介

原裝裝修80年代咁樣，根本一定會拆哂重做

新福港丫柒頭

係咁既地段 就算爛樓
豬扒都可以變女神

你就on9
人地比錢買樓 理得人地裝唔裝修
呢啲基本野要做足好正常

地台唔平就算9數啦
本來清水樓你都要鋪地板

唉 都預左你大執

其實居屋唔同私樓人地裝修好晒俾你，地台唔平，舖完磚咪平囉，你唔舖磚就住入去？
空心磚就算好多，大部分人都會扑爛重整，雖然佢咁多空心磚係有問題，但其實對住戶黎講影響不大
最重要都係睇下d窗有冇漏水
So far我諗以家既人都唔會期待居屋有咩超常發揮既水準